ETF成份股同ETF個價有咩關係?

假設呢隻ETF有兩隻股
T股80%
現股價50

R股20%
現股價20

咁ETF個價應該係 ($50*80%)+($20*20%) ?
我當公式無錯先啦 因為重點唔係想問上面呢樣
計算結果係呢隻ETF值44蚊

但買賣ETF個價係隨住成交波動架喎
咁成份股升趺
其實唔直接影響ETF既價格
定係發行商會自己左手交右手貼近番價值?

從來無寫包單話ETF個價一定等於跟住個價
如果隻ETF無咩人買，個價可以長期低啲

Market maker會維持個合理價

太高/太低可以做arbitrage令個價接近返合理價

所以咪有discount/premium

仲有管理費

NAV 用黎做參考價。

咁以後直接搵被低估既ETF

唔關事
可能一直被低估

Etf 個網有每日nav. Eg 隻etf本身發行100M. 佢60%買股票A. 40%買b. 咁每日跟個比例升跌就計到NAV. 同個股既價無關吧
但ETF trade唔一定係同NAV一樣。可以有discount/ premium. 通常市好咪俾人搶高過NAV. 反之亦然。之前香港d科網etf咪亂咁搶

其實係有prof investor專做arbitrage，如果有隻ETF長期有premium/discount，一定有合理嘅原因

樓上咪有人答左
錯價會有market maker (authorized prticipant)直接係primary market arbitrage
原則上你想arbitrage都好簡單
Short overpriced etf 同時買一basket同樣weight既股票等convergence